美日聯合聲明半世紀以來首次提及台灣 美日雙方確認保護台灣海峽和平穩定的重要性

美國總統拜登與日本首相菅義偉，在美國時間周五（16 日）舉行峰會，是二人首次會面。雙方及後發聯合聲明，再次確認保護台灣海峽和平、穩定的重要性，又深切關注新疆、香港人權狀況。中國駐美大使館回應，台灣、香港和新疆問題是中國內政、東海、南海屬中國領土主權「不容干涉」，對兩國做法表示強烈不滿；又指美日做法「在亞太地區搞分裂」，宣稱「自由開放」是「莫大諷刺」。

台灣總統府回應指，樂見兩國政府重視台海和平穩定，相信對印太區域和平穩定有幫助，台灣會繼續堅定捍衛民主制度、守護共享普世價值，與美、日等理念相近國家深化合作夥伴關係。而據台灣官方《中央社》報道，今次是1969 年以來，美日領袖聯合聲明首次提到台灣，上一次是 1969 年，時任美國總統尼克遜與時任日本首相佐藤榮作舉行會談後的聯合聲明，曾提及台灣對日本安全的重要。

Source:

侵粉:ATNA

美國與日本都不容干涉